---
title: "Falso in scatto pubblico"
date: 2015-02-25
comments: true
tags: [Dr.Drang, iPad, iPhone, programmazione, Python, Pythonista, GitHub]
---
Però a fin di bene. Si parla di chi usa a scopo lavorativo o decorativo schermate scattate su iPhone e non è soddisfatto di come appare la barra di stato, magari con una batteria all’ultimo sospiro, o con ricezione insoddisfacente, o semplicemente con una dizione TIM quando si va a incontrare persone Vodafone o tutti i viceversa.<!--more-->

Dr. Drang ha preso a cuore la questione fino a produrre la versione per lui definitiva di uno *script* capace di [ripulire come desidera la barra di stato di iPhone](http://www.leancrew.com/all-this/2013/12/ios-statusbar-cleaning-on-any-background/) usando [Pythonista](https://itunes.apple.com/it/app/pythonista/id528579881?l=en&mt=8) (6,99 euro).

Il livello di dettaglio dell’operazione è invidiabile e l’impresa si ammira per la minuzia.

Termino incollando qui sotto una quantità di testo del tutto inutile per la comprensione di questo *post* e anche in se stessa, perché lo stesso testo si può trovare in modo molto più fruibile su [GitHub](https://gist.github.com/drdrang/7955963). Invito solo a guardarlo bene e a pensare che è fatto per stare su un iPhone. Mentre lo si guarda, pensare che secondo qualcuno *non si può programmare su iPad*.

`#!/usr/bin/python`

`import Image`
`import base64, zlib`

`# Jay Parlar convinced me to turn this data structure`
`# from a dictionary into an object. `
`class PackedImage(object):`
`  def __init__(self, mode, size, data):`
`    self.mode = mode`
`    self.size = size`
`    self.data = ''.join(data)`
`  `
`  def unpack(self):`
`    return Image.fromstring(self.mode,`
`                            self.size,`
`                            zlib.decompress(base64.b64decode(self.data)))`

`def cleanbar(screenshot):`
`  '''Clean up the statusbar in an iOS screenshot.`

`  Cover the signal strength, battery, location, and bluetooth`
`  graphics with full strength symbols.'''`
  
`  # This is for retina displays.`
`  height = 40`

`  # Statusbar image data for an iPhone 4, 4s, 5, 5c, or 5s portrait screenshot.`
`  # The data string is compressed and base64-encoded.`
`  limg = PackedImage('L',`
`                     (200, 40),`
`                     ['eJztlltIFFEYx896v6SSKCaJ2uZDD22UUVtBJBWZaS9BSgnWQy',`
`                      'ShvSgk9hLdTMl8ENIVozCSCsTqKUW6qFCiYQaZ2oOrq4iUtKm4',`
`                      'OW7MvzOzM7Ozl3bE8RI0v4fzne+cb2f+/z1nzgwhGhoaGhoaGh',`
`                      'r/AxF6vZ8jyAjlpwLjdM4ij1kZgenlbSPTmBlpK08PXEXtchqB',`
`                      'TBryISedjuhbFjBXE80Xec7KSKyakk1OVSWtugfK+l9zeEbj4a',`
`                      'ccoxjg4zZCwobRdf87Ov2Jt1knEZUMXGEqo1bfRyGujtvjxOwR',`
`                      'bord02gmJGgEu521slmJvWZOetfltHg/4hd/oPQdl5r3LeLOib',`
`                      'WjjKU2SWUm8pHV30aJF6WXUETbauT49HF2gcpuNshGDE3ckuQp',`
`                      '2kif4Rdv9qiqTCQVHWQ7hrwoTUMrbd9ji08fGQymjrmPTYFxH/',`
`                      'MgeVrYhbPJKjKJGpwjpB/7PZUGD+MEuYEnsmJv+yq7V0/bgMz6',`
`                      'PiusffVZATTT92Yr2SAm6XEyqchEQn7aIgkpxUMvSg+y1la0r1',`
`                      'PwQeihrcszS1c3n9HxY0pYpF9YVGQiuXhM22TWFuWpNHYQqAqS',`
`                      '39urD3rkvYSclmhlF4TMS/WMbumZyFtkcKETFzyUnrSyX/CC1g',`
`                      'b4K/goohe1XjeGkhDjtW+0X7wYH8u6HimY5EXm44O70vPsxJ6Q',`
`                      'LpSRGLQp+KAP2YMYoRtuQqPOa5Ebzn1epyITKANr5/gN7HBVus',`
`                      'k2t5mQDeM4dQh3lXz4H5clmUFea9xJnhHkOE6hJWbC/SfQ080z',`
`                      'LoiVlBY7joOdNlsrPbYUfHBsbRhjxhoMf533YBnfH1noFnpH8C',`
`                      'PERek9XORjDjAp/cE+fGTZ+avbsxZvJNFkYSymJJUZx3MUCD26',`
`                      'MrkuSitQ4+i8xlfpa8mHj9B23kdH2OJ9LBtxdkY6Iu/gDRckpb',`
`                      'swb+RiBebxSvwU97WvInuojZ41+EAkpARNUj8VbAqRK62DvaGw',`
`                      'egADiZ/QIIz58kFiP6M/dqWk+mQQst3cj1vERWnBEAtMV0eShA',`
`                      'lccQz59EE2tiasjE61hBsNwWutQUNDQ0NDQ+Pf4g+RSY1o'])`
`  rimg = PackedImage('L',`
`                     (130, 40),`
`                     ['eJxjYBgFo2AUDFHwX3XAXfBfm462Ga+9j8UF//XpZv+KV//LsL',`
`                      'ngvzld7Pc6ALTqFaY4yAX/bdFF9/0nFhwgznq25Ktg5cVIYoy7',`
`                      'OSAusAFKuKCq3/k/hkiPRf7fSYQqvtJX38AOuGCMJLr9/38OsA',`
`                      'sY5YFSfig6/vsTHQb+/wnaLzvh80OoapT4/vP//z8OsAsYeIHs',`
`                      'cBQXMBHtAqb/TPjtN176B674AYoMx6//oFAAuwA9EKjnAte9n4',`
`                      'GK/kEVW6FKsnwCOQHoAsn/6GmRSi5gS7j0/zuS2tfoCpieg8WV',`
`                      '/2MUCaS54P9/a6wOMH6CpjYdQwnjDagUeslMqguwpsZL79GU/s',`
`                      'Gm6gRYShpdmCouQAbghFCPVQokY4wpSqoLCOQHiAsEsUiwvgKb',`
`                      'glE90iQM1mARF4QZo0cPF2BpBqgAhQ9D8oIpZS5wJMIFFzBFHY',`
`                      'H6J4FKJGEgw44CFxCyHuICSwzBTKD2NEipzA0sHr1o7AKM0oiB',`
`                      'AVgiOjEgXOBDYxdglkYMvJ/ASQPoAvH/6NUzdetGkIG/8Mj9V/',`
`                      '2P0UShdvuA4V8dPhf8x9JMo3Yb6SEeOZAptG+qFuF3gRbNHYAX',`
`                      'AEukgXUAw3+5AXbAKBgFwxUAAElqKPY='])`

`  # Calculate various dimensions based on the size of the screenshot.`
`  width = screenshot.size[0]`
`  lbox = (0, 0, limg.size[0], limg.size[1])`
`  rbox = (width - rimg.size[0], 0, width, rimg.size[1])`
  
`  # Decide whether the overlay text and graphics should be black or white.`
`  # The pixel at (width-13, 21) is in the button of the battery.`
`  p = screenshot.getpixel((width-13, 21))[:3]`
`  if sum(p) > 3*250:`
`    symbolcolor = 'white'`
`  else:`
`    symbolcolor = 'black'`

`  # Create the masks.`
`  lmask = limg.unpack()`
`  rmask = rimg.unpack()`

`  # Make the overlays.`
`  left = Image.new('RGBA', limg.size, symbolcolor)`
`  left.putalpha(lmask)`
`  right = Image.new('RGBA', rimg.size, symbolcolor)`
`  right.putalpha(rmask)`

`  # Paste the overlays and return.`
`  screenshot.paste(left, lbox, left)`
`  screenshot.paste(right, rbox, right)`
`  return screenshot`

`# And here we go.`
`if __name__ == '__main__':`
`  import photos, console`
`  screenshot = photos.pick_image()`
`  console.clear()`
`  cleanbar(screenshot).show()`